# JavaScript курс

Данный курс предназначен для изучения языка программирования JavaScript. Позволяет в полной мере освоить фундаментальные основы работы с языком, а так же рассматривает вопросы создания клиентских приложений. Курс спроектирован так, что на всем его протяжений в процессе изучения теории приводятся примеры кода, некоторые из них можно протестировать интерактивно. После изучения теории в каждом уроке предлагается выполнение домашних заданий

## Содержание

#### Часть 1: Основы языка JavaScript
- [Введение в JavaScript](JavaScript-основы/01-Введение-в-JavaScript)
- [Типы данных и переменные](JavaScript-основы/02-Типы-данных-и-переменные)
- [Операторы и выражения](JavaScript-основы/03-Операторы-и-выражения)
- [Условные выражения](JavaScript-основы/04-Условные-выражения)
- [Циклы](JavaScript-основы/05-Циклы)
- [Массивы](JavaScript-основы/06-Массивы)
- [Функции](JavaScript-основы/07-Функции)
- [Объекты](JavaScript-основы/08-Объекты)
- [Методы в массивах и обьектах](./JavaScript-основы/09-Методы-в-массивах-и-обьектах)
- [Строки](JavaScript-основы/10-Строки)
- [Регулярные выражения](JavaScript-основы/11-Регулярные-выражения)

#### Часть 2: JavaScript пользовательский интерфейс и обьектная модель документа
- [DOM Объектная модель документа](JavaScript-UI-and-DOM/01-DOM-Объектная-модель-документа)
- [DOM Операции с деревом объектов](JavaScript-UI-and-DOM/02-DOM-Операции-с-деревом-объектов)
- [DOM Событийная модель](JavaScript-UI-and-DOM/03-DOM-Событийная-модель)
- [jQuery Обзор](JavaScript-UI-and-DOM/04-jQuer-Обзор)
- [jQuery Плагины](JavaScript-UI-and-DOM/05-jQuery-Плагины)
- [JQuery Популярные библиотеки](JavaScript-UI-and-DOM/06-JQuery-Популярные-библиотеки)
- [HTML Шаблоны](JavaScript-UI-and-DOM/07-HTML-Шаблоны)
- [DOM Эффективность](JavaScript-UI-and-DOM/08-DOM-Эффективность)

#### Бонус
- [HTML5 Canvas Рисование на холсте](JavaScript-UI-and-DOM/09-HTML5-Canvas-Рисование-на-холсте)
- [SVG Масштабируемая векторная графика](JavaScript-UI-and-DOM/10-SVG-Масштабируемая-векторная-графика)
- [Фреймворки для графики](JavaScript-UI-and-DOM/11-Фреймворки-для-графики)
- [HTML5 Canvas Анимация в холстах](JavaScript-UI-and-DOM/12-HTML5-Canvas-Анимация-в-холстах)

## Рекомендуемая экосистема
Для комфортного изучения материалов курса рекомендуется установка следующего программного обеспечения
- [Visual Studio Code](https://code.visualstudio.com/) - Среда разработки
- [Markdown](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=yzhang.markdown-all-in-one) - плагин позволяющий просматривать файлы формата `.md`
- [Crome browser](https://google.ru/chrome/browser/desktop) - популярный браузер с продвинутыми срествами разработчика
- [Node.js](https://nodejs.org/en) - транслятор JavaScript
(https://github.com/yacut/brackets-nodejs-integration)
- [GIT](https://git-scm.com/downloads) - Система управления версиями

#### Установка ПО
- Скачать все дистрибьютивы с сайта, и запусить установщики